\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{bm}
% \usepackage{pgfplots}
% \pgfplotsset{compat=1.16}
\DeclarePairedDelimiter\floor{\lfloor}{\rfloor}

\newcommand{\Tau}{\mathrm{T}}

\title{Parità}
\author{Noacco Francesco}
\date{November 22, 2019}
\begin{document}
\maketitle
\section{Battaglia navale}
\textbf{Navi:} $1 \times 2$
\\ \\
\textbf{Consizione necessaria e sufficiente} per riempire tutto il \textit{mare}: \\
Almeno uno dei due lati di lunghezza pari
\\ \\
\subsection{Quadrato}
Togliendo i quadratini $\{(1;1), (n;n)\}$ non posso riempire tuto il quadrato: \\
Prendendo in considerazione una scacchiera, caselle bianche e nere, toglierei due caselle dello stesso colore: \\
Una nave è sempre in caselle di colore diverso $\implies$ non si può riempire

\subsection{Navi $3\times 1$}
Campo $a \times b$ \\
Posso coprire tutto $\iff ((3|a)\lor (3|b))$

\subsection{Togliendo $\{(0;0), (0;n), (n;n)\}$}
Coloro di \textbf{tre colori}: \\
Tolgo 2 di un colore e 1 di un altro

\section{Cavallo}
Dato un cavallo in $(f,r)$ può andare nelle caselle ($f\pm \delta_f, r \pm \delta_r$) dove $\{\delta_f, \delta_r\} = \{1,2\}$

\section{Lampadine}
Tutte spente, voglio che siano tutte accese. A ogni turno, aziono $n-1$ interruttori \\
\subsection{Se $n$ è pari}
\textit{Non} azionando ogni volta un interruttore diverso, ogni interruttore viene premuto $n-1$ volte \\
Essendo dispari, tutti gli interruttori sono accesi
\subsection{Se $n$ è dispari}
Supponendo che esista una soluzione, \\
sia $k_i$ il numero di volte in cui premiamo l'interruttore $i$. \\
$k_i$ è dispari $\forall i$ perché sono tutte accese \\
$$K=\sum_{i=0}^nk_i$$
$K$ è dispari perché somma di una quantità dispari di numeri dispari. \\
Siccome ogni volta premo $n-1$ interruttori, $(n-1)|K$, ma $n-1$ è pari, quindi $K$ è pari
\\ $\implies$ contraddizione
\section{Permutazioni}
Ho $p=(2,1,4,7,5,6,3)$, voglio raggiungere $p=(1,2,3,4,5,6,7)$ \\
utilizzando la permutazione del tipo: Prendendo 3 cifre consecutive, \\
$(a,b,c) \to (c,b,a)$

\subsection{Trasposizioni}
$1,\dots,n$
$a,b < n\,\,a \ne b$ \\
La traposizione è la permutazione $\Tau_{a,b}$ che scambia $a$ e $b$ \\
Assumendo $a < b$
$(1,\dots,a-1,b,a+1,\dots,b-1,a,b+1,\dots,n)$ \\

Data una permutazione $\Pi$, o o tutti i modi di trasformare $\Pi$ nella permutazione identica richiedono un numero pari di trasposizioni, oppure richiedono tutti un numero dispari di trasposizioni

\subsection{Dimostrazione}
Dato $\Pi$ consideriamo le coppie $\{\Pi_i, \Pi_j\}$ con $i < j$ e $\Pi_i > Pi_j$ \\
Queste coppie le chiamiamo inversioni. Supponiamo di usare una trasformazione $\Pi_{a,b}$
\begin{itemize}
    \item $a < k < b$:
    \begin{itemize}
        \item Se $\Pi_k$ \underline{non} faceva inversione né con $\Pi_a$ né con $\Pi_b (\Pi_a < \Pi_k < \Pi_b)$ dopo la trasformazione fa inversione di entrambi
        \item Se $\Pi_c$ faceva inversioni con esattamente uno tra $\Pi_a$ e $\Pi_b$ dopo la trasposizione farà inversione solo con l'altra
        \item Se $\Pi_k$ faceva inversione sia con $\Pi_a$ che con $\Pi_b$, dopo la trasposizione \underline{non} farà inversione con nessuno dei due
    \end{itemize}
    \item $k < a:$ dopo la trasposizione $\Pi_k$ fa inversione esattamente con gli elemtenti con cui faceva inversione prima
    \item $b < k:$ idem
    \item 
\end{itemize}

Se $\{\Pi_a, \Pi_b\}$ faceva inversione, non lo farà più dopo la trasposizione,e viceversa \\
Applicando la trasposizione il numero di inversioni cambio parità

Se $\Pi$ ha un numero (dis)pari di inversioni ci vorranno sempre un numero (dis)pari di trasposizioni

\section{Gioco dei 15 (widget windows 7)}
Data una permutazione $\Pi$, o tutti i modi di trasformare $\Pi$ nella permutazione identica richiedono un numero pari di trasposizioni, oppure richiedono tutti un numero dispati di trasposizioni.
\\
In ogni posizione abbiamo una $\Pi\in S_{16}$ \\
Ogni mossa è una trasposizione che coinvolge 16 e qunidi cambia la parità della permutazione. \\
Nella posizione finale ci sono 0 inversioni \\
Se c'è una soluzione deve avere un numero dispari di mosse \\
(Colorando le caselle come una scacchiera, a ogni passo il 16 cambia colore) \\
Dopo un numero dispari di mosse è un una casella di colore oposto a quella di partenza
\end{document}